休班警帶少量冰毒及偉哥過境被截獲 求情稱為止痛 官押後判

休班警員在羅湖過關時被搜出冰毒、偉哥、私煙等，今（20日）於粉嶺法院承認承認藏毒、管有應課稅品等4罪。辯方求情指他3年前任交通警執勤期間滑倒受傷，受朋友慫恿下首次嘗試以毒品減輕痛楚，惟裁判官指出他似乎已吸毒一段時間。裁判官將判刑押後至下月9日，以待索取感化官報告。被告續准保釋。

被告馬道宸在粉嶺法院承認管有危險藥物等罪名。(資料圖片)

被告馬道宸（47歲），被控於4月8日在羅湖管制站海關入境大堂管有一顆含昔多芬的藥物、小量冰毒，以及適用於及擬用作於吸服危險藥物的器具，即玻璃管、膠樽等物品。他另被指未有向海關人員申報行李內的238支未完稅香煙。

辯方求情指，被告原本為交通警，3年前因垃圾車漏出的水滑倒在地，傷及頸椎，之後轉作文職。被告在意外後常要止痛，但認為醫生處方的止痛藥效果有限，在友人慫恿下首次服食冰毒。裁判官質問為何被告攜毒品過關，聽到辯方指他純粹隨手放入背包帶回家後，再問：「即係慣咗？」辯方則強調此案屬初犯。裁判官又道，會視乎被告能否自願戒毒，再決定要否將他收柙以接受強制戒毒。

案件編號：FLCC2954/2019
撰文：林樂兒